// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "Режим, в котором модель следует за костью на основании весов (используется для анимации)?",
    answer: "Pose Mode",
    options: [
      "Pose Mode",
      "Shape Keys",
      "Edit Mode",
     "Object Mode"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Рендер является?",
    answer: "графическим отображением 3D сцены или объекта",
    options: [
      "источником света",
      "отображением осей координат",
      "встроеным графическим видеоредактором",
      "графическим отображением 3D сцены или объекта"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Клавиша F12 служит для?",
    answer: "рендеринга",
    options: [
      "рендеринга",
      "вида сверху",
      "изменения масштаба",
      "создания ключевого кадра"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Клавиша 0 (NumPad) служит для?",
    answer: "вида из камеры",
    options: [
      "вида сверху",
      "вида справа",
      "вида из камеры",
      "вид слева"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "В каком языке программирования можно писать скрипты для Blender?",
    answer: "Python",
    options: [
      "Ruby",
      "Python",
      "Java",
      "C++"
    ]
  },
  

    {
     numb: 6,
     question: "Как называется процесс создания плавного перехода между двумя ключевыми кадрами?",
     answer: "Интерполяция",
     options: [
       "Отскок",
       "Телепортация",
       "Экстраполяция",
      "Интерполяция"
     ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Какая из следующих вкладок в Blender предназначена для работы с анимацией?",
    answer: "Animation",
    options: [
      "Shading",
      "Modeling",
      "Rendering ",
     "Animation"
    ]
 },
 {
  numb: 8,
  question: "Чтобы создать анимацию тряски с помощью можификаторов необходимо",
  answer: "установить хотя бы 1 ключевой кадр",
  options: [
    "наличие материала у объекта",
    "установить хотя бы 1 ключевой кадр",
    "наличие более 2х ключевых кадров",
   "не требуются дополнительные условия"
  ]
},
{
  numb: 9,
  question: "Для моделирования жидкости в блендер используют?",
  answer: "настройку физики Fluid",
  options: [
    "Настройку физики Rigid Body",
    "В блендере нельзя моделироввать жидкость",
    "настройку физики Fluid",
   "yастройку физики Force Field"
  ]
},
{
  numb: 10,
  question: "К принципам анимации НЕ относится",
  answer: "движение слева направо",
  options: [
    "сценичность",
    "тайминг/расчет времени",
    "преувеличение/утрирование",
   "движение слева направо"
  ]
},
{
  numb: 11,
  question: "Blender – это?",
  answer: "пакет для создания трёхмерной компьютерной графики, анимации и интерактивных приложений",
  options: [
    "графический редактор",
    "программная среда для объектно-ориентированного программирования",
    "пакет для создания трёхмерной компьютерной графики, анимации и интерактивных приложений",
    "текстовый редактор"
  ]
},
{
  numb: 12,
  question: "Для создания реалистичных волос используют?",
  answer: "систему частиц Hair",
  options: [
    "систему частиц Hair",
    "систему частиц Emmiter",
    "Force Field",
   "Halo"
  ]
},
{
  numb: 13,
  question: "Изменить размер кости можно при помощи?",
  answer: "Все выше перечисленное",
  options: [
    "с помощью инструмента Move",
    "с помощью инструмента Scale",
    "через панель Transform",
   "Все выше перечисленное"
  ]
},
{
  numb: 14,
  question: "Для конвертирования всех граней в визуализируемый каркасный меш можно использовать",
  answer: "модификатор Wireframe",
  options: [
    "модификатор Simple Deform",
    "модификатор Wireframe",
    "модификатор Vertex Weight Proximity",
   "модификатор Build"
  ]
},
{
  numb: 15,
  question: "При помощи какого аддона можно разрушить любой объект в блендер?",
  answer: "Cell Fracture",
  options: [
    "Blenderkit",
    "IvyGen",
    "Cell Fracture",
   "Все выше перечисленное"
  ]
},
];